中國歷史上每次改朝換代都中左 Weak men create hard times 呢個meme

btw 中共而家Good times create weak men 緊

中共一直都偽裝成第一、二階段循環，永遠受害者，要復興中華民族，然後再受害，再振興

周朝變春秋 周朝既weak men 搞到軍閥割據
秦滅六國 弊在 weak men 賂秦
宋朝比金國蒙古打 weak men 同金國求和

其實所謂weak men就似deep state建制，利益既得者，食好住好，唔想改變，然後俾個興起又有野心嘅國家收皮
就咁睇，民主政體似乎都要走封建時代嘅結果

《商君書》馭民五術：

1愚民：統一思想。

2弱民：國強民弱，治國之道，務在弱民。

3疲民：為民尋事，疲於奔命，使民無瑕顧及他事。

4辱民：一是無自尊自信；二是唆之相互檢舉揭發，終日生活於恐懼氛圍中。

5貧民：除了生活必須，剝奪余銀余財（即通貨膨脹或狂印鈔票）；人窮志短。

五者若不靈，殺之。

係咪美國民主黨寫架

但美國依然可以富國強兵